{"title": "Hỏi đáp: Bé hay quấy khóc vào ban đêm", "question": "bác sĩ cho em hỏi: con em đã được 30 ngày tuổi. Những đêm gần đây bé ngủ không được hay khóc phải bế bé lên vai bé mới nín. Khi bé ngủ đặt bé xuống, bé lại khóc. Ban ngày bé ngủ bình thường. Những ngày gần đây bé bú ít đi. Lúc trước bé có bị vàng da đã đi chiếu đèn. Không biết bé có bị vàng da trở lại nên mới như vậy không? Xin bác sĩ trả lời giúp em. Vì em được biết bệnh vàng da rất nguy hiểm", "answer": "Chào bạn,,Bệnh vàng da không làm cho bé khóc đêm mà bệnh còi xương, dị ứng sữa bò mới làm bé khóc đêm. Bạn nên phơi nắng cho bé, cho uống 400 UI vitamin D3  mỗi ngày và tập cho bé thói quen tự ngủ. Bạn bế bé vỗ về, hát ru đến khi bé thiu thiu thì đặt xuống, cho nằm nghiêng ôm gối ôm rồi vừa hát ru vừa vỗ nhẹ lên người bé cho bé tự ngủ tiếp, nếu bé khóc cũng không bế lên ngay, đợi khóc 2 phút mới bế lên. Từ từ bạn tăng dần thời gian này lên 3 phút, 5 phút, 7 phút…Bạn cần kiên nhẫn, sẽ khó khăn trong thời gian đầu nhưng từ từ bé sẽ quen.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-quay-khoc-vao-ban-dem/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hoang mang", "question": "1. Em sanh con so, 2kg9. Nay bé đã 10 ngày tuổi, bé ngủ nhiều và bú mẹ rất ít. Mỗi lần ngủ bé ngủ đến 3-4 tiếng, mẹ đút sữa hay nước bé đều nhè ra k uống. Bé chỉ bú khi đói thôi. Trong 1 cữ bú, bé nút được 4-5 lần rồi sau đó thở lấy hơi rất gấp. Lúc ngủ bé lại “đằng hắng” như người lớn. Vậy trong cỏi bé có đàm phải không bác sĩ? Có sao không bác sĩ? Làm cách nào để hết??2. Bé đi tiêu lỏng, màu vàng, có hột. Mỗi lần đi tiêu là bé bị nấc. Nhiều khi bé chỉ địt thôi không đi tiêu bé cũng nấc. Làm sao khắc phục ạ??3. Trên đầu bé có nhiều mụn nhỏ màu trắng đục, y như mụn nước, làm sao cho hết? Bé ngủ nằm thẳng hay tự xoay đầu qua 2 bên. Vậy có tốt không bác sĩ??", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám vì bé của bạn bú ít, bú mệt. Bé chỉ có đàm trong cổ khi bị viêm hô hấp và phải uống thuốc mới khỏi. Bé nên nằm nghiêng mặt qua một bên để tránh hít sặc sữa nếu bị sữa trào ra khi ngủ. Khi bế bé bú, bạn nên xoay hẳn lưng bé ra ngoài, úp bụng bé vào bụng mẹ để cổ bé thẳng, dễ nuốt sữa hơn. Sau khi bú phải vác đứng bé lên ít nhất 20 phút, dù có ợ rồi vẫn tiếp tục vác cho đủ 20 phút. Làm như vậy bé mới dễ tiêu sữa, không bị trào ngược sữa lên cổ họng làm bé khó chịu, sặc.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoang-mang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dinh dưỡng của bé 4 tháng", "question": "Con gái tôi lúc sinh 3,3kg nay bé được 4 tháng nặng 6,4kg; dài 70cm. Xin bác sĩ cho biết bé có bị suy dinh dưỡng không? Dạo này bé ngủ đêm hay vặn mình, đổ mồ hôi xin bác sĩ cho biết có phải bé thiếu canxi không?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên mở sổ sức khỏe của bé trang Biểu đồ tăng trưởng cân nặng theo tuổi, chiều cao theo tuổi để theo dõi được sự phát triển của bé, xem bé có suy dinh dưỡng hay không. Em bé của bạn có cân nặng bình thường (nếu nặng thêm 200g nữa thì tốt hơn) nhưng chiều cao phát triển tốt hơn cân nặng nhiều nên nhìn bé có vẻ ốm. Đổ mồ hôi khi ngủ có thể do nóng nực. Chừng nào đổ mồ hôi đầu trong khi người vẫn mát, không đổ mồ hôi thì là dấu hiệu của còi xương thiếu vitamin D. Muốn biết bé có bị thiếu canxi hay không phải thử máu. Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng để được điều trị thích hợp.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dinh-duong-cua-be-4-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chào bác sĩ", "question": "Trên đầu con em mọc rất nhiều mụn nước, nhiều nhất là sau mang tai. Cho em hỏi bé bị gì ? Có cần đi khám không ?", "answer": ",Chào bạn,,Bạn cần đưa bé đi khám bệnh để xem bé có bị nhiễm trùng da không.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chao-bac-si-6818/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe cho trẻ sơ sinh", "question": "Xin cho em hỏi: bé nhà em sinh được 3,25kg. Trong tháng bé đi ị nhiều lần, nhưng sau khi ra tháng hiện bé 9-10 ngày không đi ị cho nên em phải bơm cho bé đi. Xin hỏi bé có bị vấn đề gì không? Có cần đi bệnh viện không? Hiện nay bé được 2 tháng 12 ngày, bé vẫn bình thường", "answer": "Chào bạn,,,Bé của bạn đang bị táo bón. Bạn nên đưa bé đi khám để bác sĩ hướng dẫn chế độ dinh dưỡng phù hợp cho bé và xem có cần kê toa thuốc hỗ trợ cho bé không. Nếu bé có những dấu hiệu bị giữ phân thì phải cho thuốc để tránh những biến chứng của táo bón, ngoài ra còn khám để xác định liệu có những nguyên nhân bất thường bẩm sinh ở ruột cần phải can thiệp phẫu thuật không.,,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cho-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Em bé thở khò khè", "question": "Kính gửi bác sĩ! Bé nhà em được 3 tuần tuổi, sinh mổ. Dạo này bé ngủ hay vặn mình, ọc sữa, thở như bị nghẹt mũi. Lần trước em có đưa bé đi khám tại Phòng dịch vụ của BV Từ Dũ thì trong miệng bé có nhớt. Hiện tại em muốn kiểm tra xem bé còn nhớt hay không và có thể hút nhớt ra cho bé hay không. Cám ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,Trong miệng ai cũng phải có nhớt (nước bọt). Chỉ khi bị bệnh bất thường bẩm sinh khô quánh niêm dịch mới không có nhớt. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh xem bé có bị viêm hô hấp hay không, nếu có thì phải uống thuốc mới hết. Hút đàm chỉ là biện pháp điều trị phụ thêm với điều trị thuốc khi đàm quá nhiều, ứ đọng bên trong phổi.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/em-be-tho-kho-khe/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay dụi mắt", "question": "Chào bác sĩ. Bé đã được 5 tháng rồi, mà hay dụi mắt lắm, lúc nào cũng dụi đến đỏ cả mẳt mũi. Không biết triệu chứng này có bình thường hay là dấu hiệu của bệnh về mắt? Mắt bé hay đổ ghèn lắm, mong bác sĩ tư vấn dùm. Xin cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đến khám chuyên khoa mắt để bác sĩ xem bé có bị tắc tuyến lệ và có cần thông tuyến lệ không. Bạn có thể để chai nước muối sinh lý vào cánh cửa tủ lạnh, nhỏ cho bé mỗi khi bé dụi mắt để đỡ ngứa. Ngoài ra, bạn cần xem lại trong nhà có những yếu tố làm bé bị dị ứng không như lông chó, mèo, chim, thú nhồi bông, khói nhang, khói thuốc, bụi…Lưu ý khi dùng phấn rôm thì rắc vào tay của mình một ít rồi lấy phấn từ tay mình xoa lên người bé, tránh dùng bông phấn hoặc rắc trực tiếp lên người bé vì bụi phấn rơm có thể bay vào mắt, mũi bé gây dị ứng.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-dui-mat/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh bị khô da mặt", "question": "Chào bác sĩ! Rất mong bác sĩ tư vấn giúp cháu: con gái cháu hiện tại được 2 tháng 20 ngày, khoảng 1 tuần nay bé bị nổi mụn li ti ở hai bên chân mày và dưới cằm kèm theo dấu hiệu khô da, hai bên má da bị khô nhưng không có mụn. Cháu có nấu nước lá chè xanh tắm cho bé nhưng tình trạng mụn không giảm mà làm cho da khô hơn. Xin hỏi bác sĩ da bé như vậy cháu phải làm gì ạ? Cháu xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn có thể bị chàm. Bạn nên đưa bé đi khám da liễu để tùy tình trạng bệnh mà bác sĩ sẽ kê toa phù hợp. Bạn nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn để tránh nguy cơ dị ứng protein sữa bò.\nThân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-bi-kho-da-mat/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung vitamin d cho trẻ 3 tháng tuổi", "question": "Xin chào bác sĩ! Bé nhà em được 2,5 tháng, bé trai. Khi sinh bé nặng 2,6kg, mỗi tháng tăng 1 kg, bé bú mẹ hoàn toàn. Hiện nay em không thể phơi nắng cho bé do trời không có nắng, em có thể bổ sung vitamin D Sterogyl cho bé không và với liều bao nhiêu? Cám ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể bổ sung cho bé mỗi ngày 400 UI vitamin D3. Nếu không có nắng bạn vẫn nên đưa bé ra ngoài trời chơi mỗi buổi sáng để bé quen tiếp xúc với môi trường bên ngoài và “vớt vát” được chút ánh sáng mặt trời.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-vitamin-d-cho-tre-3-thang-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Xin hỏi các bác sĩ", "question": "Con cháu mới sinh được 5 ngày. Mà cháu lười bú và hay có những hiện tượng co giựt chân vầ đầu ,mặt cháu hay bị tim tái. Cháu ngủ nhiều. Xin hỏi các bác sĩ xem là con cháu bị sao ạ. Con đầu nên cháu chưa có kinh ngiệm lắm. Mong các bác giúp đỡ", "answer": "Chào bạn,,Con bạn có những dấu hiệu bất thường, bạn cần đưa bé đi khám bệnh.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/xin-hoi-cac-bac-si/"}
